\section{Dodawanie zasobów}
Polecenie 
\begin{lstlisting}[caption={add}, label=d16z 1]
$ git add [nazwa-pliku]
\end{lstlisting}
powoduje zaindeksowanie pliku. Wskazany plik może być plikiem nieśledzonym lub niezaindeksowanym (czyli był w jakiejś rewizji, lecz został zmieniony)
W komendzie \texttt{git add} możemy wykorzystać takie znaki jak \textbf{*} oraz \textbf{?}. Znak \textbf{*} - znajduje dowolny ciąg liter, a znak \textbf{?} - dowolną pojedynczą literę

\textcolor{blue}{Dodajemy cały bieżący katalog:}
\begin{lstlisting}[caption={add .}, label=d16z 2]
$ git add .
\end{lstlisting}

\textcolor{blue}{Dodajemy wszystkie nowe pliki:}
\begin{lstlisting}[caption={add -A --all}, label=d16z 3]
$ git add -A [lub -all]
\end{lstlisting}
Parametr \texttt{-A} powoduje indeksację wszystkich nowych plików

\textcolor{blue}{Dodajemy pliki śledzone:}
\begin{lstlisting}[caption={add --update}, label=d16z 4]
$ git add --update
\end{lstlisting}
\texttt{--update} - obejmuje pliki z bazy danych które były już śledzone, lecz zostały zmodyfikowane, pliki nowe są pomijane